\section{Nadawanie pseudonimu}
Po zalogowaniu wywoływana jest funkcja w kontrakcie \textit{Authors} (listing \ref{Authors}) sprawdzająca, czy użytkownik zarejestrował wcześniej swój pseudonim. Jeżeli tak, wyświetlana zostaje właściwa część aplikacji. W przeciwnym razie wyświetlany zostaje ekran nadawania pseudonimu (rys. \ref{username}). Po jego wprowadzeniu wysyłana jest transakcja na kontrakt \textit{Authors} w celu rejestracji pseudonimu użytkownika.
\newpage
\vspace*{\fill}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.3]{images/username.png}
        \caption{Ekran nadawania pseudonimu}
        \label{username}
    \end{center}
\end{figure}

\vspace*{\fill}
W kontrakcie \textit{Authors} realizowana jest logika przypisywania do użytkownika jego pseudonimu. Jest on wdrażany tylko raz podczas działania aplikacji w blockchainie.
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}[caption={Kod kontraktu Authors w języku Solidity}, label={Authors}]
    contract Authors {
        mapping(address => string) users;
        string lastNickname;

        function getNickname() public view returns (string memory) {
            return users[msg.sender];
        }

        function register(string memory nickname) public {
            users[msg.sender] = nickname;
        }
    }
\end{lstlisting}
\vspace*{\fill}